Title: Nazis stören Eröffnung von Kunstausstellung in Erfurt
Date: 2012-07-16 10:26
Author: marvin
Category: Uncategorized
Tags: art, erfurt, politics
Slug: nazis-storen-eroffnung-von-kunstausstellung-in-erfurt

![miss-painting-kunsthausweb]({static}/images/miss-painting-kunsthausweb.jpg)

Am 13. Juli 2012 kamm es bei einer Vernissage in Erfurt zu rechten
Übergriffen. Es geht um die Eröffnung der Ausstellung "[miss
painting](http://www.kunsthaus-erfurt.de/exhibitions/miss-painting/)"
von Katja Brinkmann, Franziska Holstein, Kristina Schuldt und Anne
Vorbeck. Die Nazis fingen schon früh an Gäste der Ausstellung
anzupöbeln. Die Polizei wurde benachrichtigt und die erteilte ein
Platzverweis was wohl seine Kumpels nicht so toll fanden. Die kamen
später mit ca. 7 Mann, unter "Sieg Heil"-Rufen und Hitlergrüßen, wieder
und belästigten weiter die Gäste. Die Situation eskalierte. Die Nazis
griffen an und brachen unter anderem dem Kurator der Ausstellung die
Nase. Die Leiterin des Kunsthauses bekam eine Bierflasche über den Kopf
geschlafen. Auch andere Besucher wurden verletzt. Einer Besucherin wurde
nach der Veranstaltung aufgelauert und ihr Kopf auf eine Motorhaube
geschlagen. Und das im Beisein ihres Kindes.

Als ob diese ganze Nummer nicht schon schlimm genug wäre... beurteilt
die Polizei alles mal wieder nüchtern und völlig realitätsfern: Es könne
nicht von einem rechtsextremen Hintergrund der Täter ausgegangen werden.
Gratulation! Interessant ist es auch wie in Zeiten von der NSU hier über
die steigende rechte Gewalt hinweggebügelt wird. Null
Media-Aufmerksamkeit...! War ja auch irgendwie zu erwarten. Deutschland
ignoriert es einfach... Danke...ihr Pfeifen...

([via](http://www.publikative.org/2012/07/16/nazis-uberfallen-kunstausstellung-kein-rechtsextremes-motiv/))

